銀魂導演福田雄一 開拍三國志新解！！

“三國志”是由西晉陳壽所著，記載中國三國時期的魏，蜀，吳紀傳體國別史，是二十四史中評價最高的“前四史”之一。全書共六十五卷， “魏書”三十卷，“蜀書”十五卷，“吳書”二十卷。

“三國志”中以魏國曹操，吳國孫權，蜀國劉備為代表，有各種各樣個性豐滿的人物登場，在日本也大受歡迎，生產出不少以“三國志”為題材的漫畫， 遊戲，小說等。

此次福田雄一要拍自己對“三國志”的新解，是一部真人電影。他表示這個項目已經在他心中醞釀很久，但是覺得一定要大泉洋演劉備才行。

福田雄一以無厘頭搞笑風格見長
書籍“三國志”以歷史事實為基礎，其中也留下許多沒有說明，或未詳盡解釋的謎團，給後人留下很大的想像空間。福田雄一表示，自己要“拍攝一部迄今為止別人從 沒有想像過的三國志新解“。

“一直只說蠢話和抱怨的劉備，沒有一句話聽上去像是從將軍口中說出來的。但是拍攝的時候，又覺得這樣好像不行，就找製片人談，”因為我是大泉洋的粉絲 ，感到一切都好有趣，不知大家怎麼看呢？“這些經歷挺有意思的。雖然也會對”三國志“的粉絲會說什麼感到不安，但想到畢竟是新解。”福田雄一對於影片的設定 這樣說道。

“王者天下”在日本大獲成功
值得一提的是，以中國春秋戰國為背景的日本漫改大作“王者天下”今年在日本上映，上映七週以來，目前票房已超過50億日元，成為近年

希望揾小栗旬做呂布

日本人講既三國志其實係三國演義